歐盟轟延選舉 促港府三思 斥DQ泛民候選人損國際聲譽

節錄

歐盟轟延選舉 促港府三思
斥DQ泛民候選人損國際聲譽

歐盟前日發聲明，指香港延期舉行立法會選舉及撤銷多位反對派人士參選資格，令人質疑特區政府能否保障民主權利，並削弱香港自由開放的國際聲譽，呼籲香港當局重新考慮有關決定。

。。。。。。。。。除了延誤民主授權的更新外，亦惹人質疑《基本法》所保障的民主權利和自由能否行使。

歐盟外交代表博雷利發聲明批評港府押後立法會選舉，籲重新考慮決定。

成員國陸續停引渡

相關新聞：憂國安法 居港台人部署撤離

博雷利又提到港府近期撤銷多位泛民候選人參選資格，也削弱香港作為自由開放社會的國際聲譽，而保護香港的公民權利與政治權利是歐盟支持一國兩制的原則；他呼籲香港當局重新考慮。

中國駐歐盟使團發言人表示，。。。。。。。。。

歐盟早前曾因應中國強推港版國安法，。。。。。。。。。。。

除了德國和法國，英國、加拿大、新西蘭和澳洲都先後暫停予跟香港的引渡協議。

中央社／24 Heures網站／中新社